(事先張揚) 港鐵分階段更換7條市區綫信號系統 料2026年完成

港鐵投資33億元，分階段更換7條市區綫的信號系統。荃灣綫是首條換系統的路綫，港鐵說工程進度已達到7成，已安裝超過200個信號發射器，有一半列車加裝了新設備，餘下3成工作主要是測試，包括與控制中心協調，停站位置是否準確等。

港鐵說，測試人員午夜收車後，會切換至新系統進行測試，翌日早上再轉回現有系統以提供服務。若轉換系統過程如果不暢順，列車服務或會受影響。

港鐵又說現時荃灣綫的測試規模逐步擴大，利用多架列車在全綫不同範圍測試，已進入風險較高的測試階段，但強調已制定應變措施，例如安排工程人員、車站人手及免費接駁巴士候命，呼籲市民出門前留意車務狀況。

港鐵預料2026年各條市區綫更換好信號系統後，整體載客能力可提升一成。

壞到2026

到時打緊WW3了

要2026先有勤工獎